---
title: "Сага об эргономике, песнь третья"
date: "2010-11-27"
---

Те из пользователей программы, кто следит за её развитием, знают, что ряду улучшений в программе проект обязан Петеру Сиккингу (Peter Sikking) — специалисту по эргономике и основателю специализирующейся на этом немецкой компании [m+mi works](http://mmiworks.net/eng/aboutus/). Последний год Петер был не очень активен ввиду занятости на работе, но на этой неделе от него пришли интересные новости.

Петер открывает в своей компании два платных места в интернатуре для начинающих специалистов по эргономике. В рамках интернатуры под непосредственным руководством Петера будет вестись работа над интерфейсом GIMP.

Краткая предыстория для тех, кто всё-таки немного не в курсе событий.

Сотрудничество Петера с проектом GIMP началось в 2006 году с программы OpenUsability, в рамках которой было проведено исходное исследование целевой аудитории программы — профессиональных дизайнеров и фотографов. По результатам исследования было написано несколько функциональных спецификаций.

![Петер на LGM 2009](http://gimp.ru/images/news/events/usability/img_3664_sikking_lgm2009.jpg "Петер на LGM 2009")

Переработанные инструменты прямоугольного и эллиптического выделения (2.4), новый инструмент кадрирования (2.4), встроенное многоугольное выделение в Лассо (2.6) — всё это результаты первого этапа работы.

На втором этапе было написано ещё несколько спецификаций, часть из которых реализована (новый интерфейс к динамике рисования в 2.7), а часть — пока нет (объединённый инструмент трансформаций). Часть спецификаций был написана лишь частично (однооконный интерфейс), а по части есть только наброски, сделанные на [трёхдневном курсе по эргономике](http://gimp.ru/news.php?readmore=60) в этом и прошлом годах.

Так что, как видите, сотрудничество GIMP с _m+mi works_ в лице Петера Сиккинга переходит на новый уровень.
